特朗普向華警告 不讓步續開火 談判難樂觀

1/1 「中國2025」計畫旨在讓十大中國關鍵產業躍升為全球領導者，補貼人工智慧、航空航太裝備、生物醫藥和新能源車輛等行業的研發。美國商務部長羅斯形容「中國2025」是刨美國的根，威脅美國在全球科學技術的主導位置，是美國頭號「眼中釘」。

（星島日報報道）中美重啟貿易談判，料難有成果。中美兩國前日宣布將於下周在華盛頓就貿易問題展開副部級會談；不過，美國總統特朗普則在內閣會議上警告：「他們拿不出能令人接受的協議，在確定是公平對待美國之前，我們不會敲定任何東西。」美國國家經濟委員會主席庫德洛還在內閣會議上表示，中國的經濟「似乎很糟糕」，投資者正從中國撤離「轉向美國」。《華爾街日報》指這次會談屬低層級的試探，避免兩國關係破裂，難以達成實在的協議。

中美官員周四（十六日）透露，在美國財政部邀請下，中國商務部副部長王受文將於下周三至周四（二十二日至二十三日）率團訪美，與美方代表財政部副部長馬爾帕斯磋商。這次磋商是貿易戰七月開打以來首次，但會面官員層級歷來最低。中美雙方在五、六月進行了三輪貿易磋商，均是高層級官員接觸。最近一次協商是由美國商務部長羅斯率團訪華會晤副總理劉鶴，可是仍難阻美國在七月徵收關稅啟動貿易戰。

對於即將展開的會談，美方並不預期有成果。彭博報道，總統特朗普昨在白宮內閣會議上表示：「我們準備和中國談，他們非常想談。他們不過就是拿不出能令人接受的協議，在確定是公平對待美國之前，我們不會敲定任何東西。」

在這次會議上，庫德洛應特朗普要求分析中國經濟時，他直言中國經濟「似乎很糟糕」。他說：「他們的經濟正在向下行，投資正在崩潰。人們都在賣人民幣，投資者逐步遷離中國......因為他們認為中國經濟欠佳，所以轉向美國。」

庫德洛之前也接受了CNBC電視台訪問，他表示，中方派代表團來訪是好事，但他提醒「中國政府千萬別低估特朗普的強硬態度和意願，他會繼續這場消除壁壘及遏止智慧財產剽竊的戰役，全力阻止強制技術移轉。」

談及近期中美經濟表現，庫德洛指美元勢頭強勁，顯示美國獲得投資者信任，資金流入美國是了不起，期望美元可以穩定。在美元轉強下，人民幣被拖累跌至逾一年的低位。他指，數據顯示中國經濟表現和匯率都在下滑，「就讓我們靜觀其變。討論可能會產生比較好的結果，談總比不談好。」

《華爾街日報》昨日引述知情人士指，美方已對這次談判列出清單。例如要求中國降低關稅；取消「強逼轉移技術」政策，外國企業需轉移部分技術，以換取進入中國市場；以及希望中國放寬市場准入，讓美國貨品更容易進入中國市場，與國產貨品競爭，以此削減去年美國對華三千七百五十億美元的貿易逆差。

知情人士指，除貿易爭議外，人民幣匯率是另一項議題。美國一直抱怨中國政府操縱人民幣匯率，而人民幣兌美元自四月份以來，已累計下跌近一成，削弱美國關稅措施效果。美國政府希望中國政府將人民幣匯率推升至貿易爭端之前的水平。報道引述一名白宮發言人表示，美國願意討論結構性問題。美方也期待中國正視這些問題，並提出具體解決方案。

據稱，中美派出低層級官員負責談判，將這輪磋商定為試探性質，就算沒進展，雙方也易下台。

唔係講到贏左啦咩

仲警告黎做乜 ?

贏夠所以比D人贏 ?

支那勁贏